\documentclass{beamer}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\addbibresource{ref.bib}

\title{CPU basado en ALU y unidad de control}
\author{Pablo Velásquez}
\date{Lunes 08 de junio 2020}


\usetheme{Singapore}
\usecolortheme{seagull}
\begin{document}
\maketitle

\begin{frame}{Contenidos}
		\tableofcontents
\end{frame}

\section{¿Cómo funciona un CPU? }

\subsection{Arquitectura}
\begin{frame}{Arquitectura de un CPU simple \cite{dumas2017}}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block, anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block, anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\subsubsection{ALU}

\begin{frame}{Arithmetic logic unit ALU}
		\begin{itemize}
				\item Consta de dos unidades
				\item Se encarga de las operaciones lógicas y aritméticas.
		\end{itemize}
		\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{alu}
				\caption{Representación de un ALU}
		\end{figure}

\end{frame}

\subsubsection{Registros}

\begin{frame}{Registros o MMU}
		\begin{itemize}
				\item Es una memoria no accesible por el usuario.
				\item Puede estar separada del procesador,
						pero en los procesadores modernos
						es habitual encantarla en el mismo chip.
		\end{itemize}
		\begin{table}
				\begin{tabular}{|c|l|}
						\hline
						R0 & Dato 0\\ \hline
						R1 & Dato 1\\ \hline
						R2 & Dato 2\\ \hline
						R3 & Dato 3\\ \hline
				\end{tabular}
		\end{table}
\end{frame}

\subsubsection{Unidad de control}

\begin{frame}{Unidad de control}
		\begin{itemize}
				\item Se encarga de llevar a cabo todos los procesos que la
						``maquina'' es capaz de ejecutar.
				\item A través de otras memorias integradas puede comunicarse con
						buses externos como:
						\begin{itemize}
								\item Buses de dirección.
								\item Buses de datos.
								\item Buses de instrucciones.
						\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Funcionamiento}

\begin{frame}{Funcionamiento de un CPU}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, fill=blue!25,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block, anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block, anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_1$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Funcionamiento de un CPU}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block, fill = blue!25,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block, anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_2$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Funcionamiento de un CPU}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block, fill = blue!25,
						anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_3$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Funcionamiento de un CPU}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, fill = blue!25,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block,
						anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_4$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}
\subsection{Pipeline}

\begin{frame}{Pipeline de instrucciones}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, fill = blue!25,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block,
						anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_1$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pipeline de instrucciones}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, fill = red!25,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block, fill = blue!25,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block,
						anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_2$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pipeline de instrucciones}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, fill = green!25,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block, fill = red!25,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block, fill = blue!25,
						anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_3$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pipeline de instrucciones}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, fill = blue!25,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block, fill = green!25,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block, fill = red!25,
						anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_4$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pipeline de instrucciones}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, fill = red!25,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block, fill = green!25,
						anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_5$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Pipeline de instrucciones}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\tikzstyle{cpu} = [draw, minimum width = 6cm,
						text width = 5em, minimum height = 6cm, rounded corners]
						\tikzstyle{marco} = [minimum width = 5cm,
						text width = 5em, minimum height = 5cm]
						\tikzstyle{block} = [draw, minimum width = 1.8cm,
						minimum height = 1.8cm, text centered, text width = 1.8cm]
						\draw node[cpu] (cpu) {};
						\draw node[marco] (marco) {};
						\draw (marco.north east) node[block, fill = green!25,
						anchor = north east]
						(control) {Unidad de control};
						\draw (marco.north west) node[block,
						anchor = north west]
						(registros) {Registros};
						\draw (marco.south west) node[block,
						anchor = south west]
						(alu) {ALU};
						\draw[->] ($(control.north west)!0.25!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.25!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.5!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.5!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(control.north west)!0.75!(control.south west)$)
						-- ($(registros.north east)!0.75!(registros.south east)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.2!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.2!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(registros.south east)!0.8!(registros.south west)$)
						-- ($(alu.north east)!0.8!(alu.north west)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.1!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.1!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.2!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.2!(alu.south east)$);
						\draw[->] ($(control.south west)!0.3!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.3!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.6!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.6!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.7!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.7!(alu.south east)$);
						\draw[<-] ($(control.south west)!0.8!(control.south east)$)
						|- ($(alu.north east)!0.8!(alu.south east)$);
						\path[draw, ->]  (alu.south) |-
						($(marco.south west) - (0.25,0.25)$)
						-- ($(marco.north west) + (-0.25,0.25)$) -|
						(registros.north);
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.2!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0) node[right, text centered] {Reloj; $t = t_6$};
						\draw[<-] ($(control.north east)!0.8!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw[->] ($(control.north east)!0.6!(control.south east)$)
						-- ++ (1,0);
						\draw ($(control.north east)!0.7!(control.south east)$)
						++ (1,0) node[right, text centered, text width = 2cm]
						{Señales de control};
				\end{circuitikz}
				\caption{Arquitectura de un CPU}
		\end{figure}
\end{frame}

\section{Conclusiones}


\begin{frame}{Conclusiones}
		\begin{itemize}
				\item Utilidad y problemas de los pipelines.
				\item Paralelización.
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
		\printbibliography
\end{frame}

\end{document}
